[Once you go black] 歷史首次！曼城球星孔帕尼父親成為比利時首位黑人市長

歷史首次！孔帕尼父親成為比利時首位黑人市長

〔體育中心／綜合報導〕曼城球星孔帕尼（Vincent Kompany）昨傳出好消息，他的父親皮埃爾‧孔帕尼（Pierre Kompany）當選比利時漢斯霍倫市的市長，同時也是比利時歷史上首位黑人市長。

出生於剛果民主共和國的皮埃爾，早年為了躲避戰亂，舉家遷移至歐洲，最後在比利時定居。由於對政治充滿理想，最後他放棄機械工程師的工作，投身於政治，並在2014年6月成為了布魯塞爾首都大區議會議員，4年後更成為了市長。根據法媒《隊報》的報導，皮埃爾在市長選舉中拿到了28.38%的支持率，成為了比利時的首位黑人市長。

孔帕尼也在Instagram上祝賀了爸爸，他說：「這是歷史性的一刻！父親，我們為你感到驕傲。1975年以難民的身分來到比利時，但是現在成為了比利時歷史上首位黑人市長！非常恭喜！。」

3成支持都冇.....

仲以為甘賓尼同渣古一樣係窮撚家庭出生

比利時國王係剛果既所作所為連十九世紀歐洲人都睇唔過眼寫本heart of darkness黎批判佢
你估害到人雞毛鴨血唔洗還咩